城大：強烈譴責「不明人士」包圍本地生對話 重視非本地生意見

原來本地生係「不明人士」 會都取撚消埋
內地生意見就照聽 果然係shity

緊急事故應變小組通告（三十二）

經過各方交流，大學訂於今天舉行三場分別與本地生、非本地生與研究生等的對話。

但是，非常令人意外，在首場與本地本科生對話開展前，會場被大批身份不明人士包圍，阻擋對話。情況混亂、危及安全，甚至影響工作人員的身體，需召喚救護車。基於安全理由，校方取消對話，並為以下行為深表譴責：

不明人士包圍會場，以粗言穢語叫囂辱罵工作、保安人員，危害安全，破壞公物。

杯葛對話，對已登記的學生進場構成極大困難。
而原訂早上11時30分，在另一個場地進行的與非本地本科生對話，由於現場已經有約20名學生在會場完成登記入場，大學職員藉此機會與他們繼續交流，他們對現況及校園安全表示極度憂慮。

大學一直透過不同渠道和方法與學生和教職員溝通，聆聽大家的需要及提供適切支援。對於今天的對話安排被迫取消，我們深表遺憾並表示憂慮。

我們會把已經收集到逾100條的問題（非本地本科生？），整理之後，適時透過大學公告向全體學生及教職員公布。大學會繼續跟城大理性的師生對話，外界切勿干擾。

緊急事故應變小組主席

副校長（學生事務）葉豪盛教授
副校長（行政）李惠光先生
2019年10月14日

城大人仲繼續上堂？ 諗住就咁算？

VTC同學速入)讓陳同學沉冤得雪！！！還其家人一個公道！！！！

可以嘅話，幫手推同share岀去，等聽日多啲人集會

城大人呢?

城大人 成大器去左邊

點解會比中大OU冷淡咁多?

人呢?

垃圾shitty

根本今日唔算勁多人都搞起咁
shitty 高層簡直係不可回收垃圾

要控制一間大學，必先控制校長

郭位肯出黎面對未？

人哋D副校起碼叫有人樣
呢2件係咩嚟

城大人 始終 追唔上 暴大勇武

城大人去左邊 暴大傾到爆到POST
幾時再去抗議 ?

讀左咁耐都冇見過郭位真人
on9到個見面會得兩位副校長，郭位繼續深潛

禽賊先禽走狗

與梁振英關係爭論

郭位曾被香港媒體報導形容為追隨梁振英的「梁粉」[27][28]。但資料顯示郭位並非由梁振英任命為校長，郭位於2008年5月由美國到香港上任時，梁振英仍為嶺南大學校董會主席；梁振英在2008年10月22日才正式出任城大校董會主席

兩岸關係與政治立場
郭位曾頒贈中國國民黨前主席連戰榮譽博士，除連戰之外，城市大學曾頒贈榮譽博士予台灣各界人士，包括林百里、李開復、鄭崇華及翁啟惠等。

郭位曾在2013年7月19日邀郝柏村演講「武力統一與和平統一：中國式民主的特色是什麼？」。

郭位在香港學界於2014年9月發起大罷課時被城大學生要求表態[31]。2014年城大學生罷課期間，郭位親自接收學生請願信，其後再與學生代表會面，承諾為學生提供各種適當支援。香港佔領中環運動發生之初，郭位於10月5日晚縮短外訪由美國回港，立即趕赴金鐘現場探望城大學生，關心慰問學生人身安全。

為推動台港文化交流， 郭位曾促使城市大學與國立故宮博物院合作，於2015年主辦 同安．潮－新媒體藝術展。

2015年9月，郭位以香港城市大學校長身份受邀，與近500位來自香港不同界別的人士，包括其他6位香港政府資助大學校長 (4位受政府邀請、2位以港區政協身份出席)前往北京參觀閱兵。

【Now新聞台】城大兩名副校長今日會與學生舉行閉門會談，一批城大學生遊行至會談場地，要求與校長郭位公開對話。

二十多個城大學生穿上黑衫和戴口罩，在城大王氏國際廣場集合。他們手持橫額，遊行至閉門會談的場地劉鳴煒學術樓，促請校方譴責警暴。

部分人原本獲邀出席會談，但他們表明不會進場，杯葛對話，批評校方安排每場會談只邀請40人，只有一小時會面，加上對話不公開，要求與校長郭位公開對話。

城大今天安排了三場閉門會談，由兩名副校長出席，超過三百人報名。

留名等睇城大被裝修

仆街

二十多個城大學生 = 不明人士
二十多個城大學生 = 校園安全極度憂慮

今日得咁少人

要人要咗咁耐
D人去撚咗邊?

城大人出嚟面對